# Neutralidade da rede
Neutralidade da internet não é algo desejável. Toda mídia de massa respeita fronteiras nacionais, internet também precisa. Senão você gera algumas aberrações como gente interferindo na política nacional usando mídia de fora do país e a justiça não poder fazer nada porque está fora da jurisdição.

Mas se eles nos afetam, como diabos está fora da jurisdição? Rede social é questão nacional. No mínimo, as redes sociais deveriam ter instâncias separadas para cada país, e você só poder interagir com outras instâncias de maneira limitada.

Se aproveitar de contas no exterior e interferir nas contas locais deveria ser crime. Se a CNN quer produzir conteúdo aqui, eles podem, mas eles precisam de permissão específica para atuar dentro do país, respeitando as nossas legislações. Não tem motivo nenhum para não ser assim com redes sociais.

![](images/Zou_Yue.png)

O Twitter promove contas pagas de "jornalistas" para mentirem sobre a China.‌‌ Este "jornalista" postou uma notícia no The Economist (mídia liberal) sobre os "rebeldes" jovens "progressistas" que lutam pela "liberdade" na China.‌‌ Quem os paga? A mesma burguesia corrupta que quer derrubar Xi Jinping.‌‌ Sabe por que o Twitter foi proibido na China? Por uma questão de segurança nacional.‌‌ E um aviso principalmente para quem mora na América do Norte e na Europa: a ditadura das Big Techs ainda não começou, quando a censura contra qualquer pessoa minimamente esquerdista afetará verdadeiramente suas vidas, e isso não será apenas na internet (nas redes sociais). Os governos vão usar isso para ir às suas casas e prendê-los para que não se oponham às políticas liberais e fascistas.‌‌ O sonho de Mark Zuckerberg é prendê-lo em um mundo em que você deve manter o silêncio e obedecer aos governos de direita, e para ser honesto, tenho muito mais medo de um governo democrata como Biden do que de um governo republicano como Trump. Trump é muito estúpido, não sabe o que faz e não tem uma estratégia bem formulada. Biden é um psicopata profissional, ele tem equipes enormes para pensar no que deve e não deve fazer. Na questão geopolítica, Biden tem muito mais ferramentas com Big Techs, que já usa contra governos que não estão alinhados com os Estados Unidos.‌‌ Por exemplo, vários relatos de pessoas que são contra as intervenções militares (tentativas de golpe) na Venezuela foram simplesmente bloqueados ou excluídos. Isso foi mágico? Não. Esta é a política governamental de Biden.‌‌ Twitter, Facebook, Instagram, WhatsApp, etc. Todas essas mídias sociais são administradas pelo Pentágono.‌‌

Por que diabos alguém poderia abrir uma conta no exterior e continuar produzindo conteúdo para o público brasileiro que fere nossa legislação? A noção é inteiramente absurda, e ele ainda pode fazer propaganda, dando boost nas próprias postagens!

Os EUA não liga para roubo de dados. A questão deles proibirem o TikTok, por exemplo, não tem nada a ver com roubo de dados. É sobre a questão nacional desses dados. Tanto que a Microsoft está discutindo comprar o TikTok. No momento da compra, qualquer sanção ao TikTok vai findar, mesmo que eles mantenham o mesmo comportamento. O "firewall" da China, tão condenado por ser autoritário, é exatamente a mesma lógica: é só para preservar a questão nacional. Só as nações periféricas colonizadas ainda não entenderam a centralidade da questão nacional nas redes. Eu estou aqui no GitLab agora mas eu odeio que eu esteja usando o GitLab e não uma rede social nacional, ou ao menos uma versão nacionalizada.

O Twitter [se recusou a remover pornografia infantil](https://unblogd.news/unfassbar-twitter-weigert-sich-kinderpornografie-von-menschenhandel-opfer-zu-entfernen) de vítimas de tráfico humano. O New York Post relatou que o Twitter se recusou a remover fotos e vídeos pornográficos de uma vítima de tráfico de seres humanos com o argumento falso de que uma investigação não teria encontrado nenhuma violação da política. A vítima John Doe, de 17 anos, e sua mãe entraram com um processo contra o Twitter. Nele, o Twitter é acusado de ter se beneficiado financeiramente com os vídeos. O processo afirma que Doe teria recebido mensagens de texto de traficantes no Snapchat com idades entre 13 e 14 anos, que supostamente fingiam ser uma garota de 16 anos. A vítima teria enviado fotos nuas para o perfil falso e, em seguida, chantageado com eles a fim de forçá-la a continuar seus atos sexuais, inclusive com outra criança, o que também teria feito. John Doe bloqueou os traficantes e um pouco depois suas fotos e vídeos apareceram no Twitter e foram compartilhados por seus colegas de classe que o intimidaram com eles.

Doe e sua mãe relataram a postagem um total de três vezes em que os vídeos foram compartilhados. O Twitter não respondeu. Os tweets já foram vistos 167.000 vezes e compartilhados 2.223 vezes. Em algum momento, o Twitter respondeu, mas com a mensagem de que os tweets não violariam as diretrizes:
>Obrigado por nos contatar. Verificamos o conteúdo e não encontramos nenhuma violação de nossas diretrizes. Portanto, nenhuma ação está sendo executada no momento. Se você acredita que há uma possível violação de direitos autorais, prepare um novo relatório. Se o conteúdo estiver hospedado em um site de terceiros, você precisará entrar em contato com a equipe de suporte desse site para relatá-lo. Sua segurança é o mais importante. Se você acha que pode estar em perigo, recomendamos que entre em contato com as autoridades locais.

Doe não acreditou e publicou sua resposta:
>O que quer dizer que você não vê um problema? Ambos somos menores no momento e éramos menores na época em que esses vídeos foram gravados. Nós dois tínhamos 13 anos. Fomos seduzidos, perseguidos e ameaçados de gravar esses vídeos que agora estão sendo lançados sem nossa permissão. Não autorizamos esses vídeos e eles precisam ser removidos.

Como o caso agora estava com a polícia local, ele até enviou seu número de caso. No entanto, o Twitter não respondeu porque os vídeos continuaram a circular. Somente depois que um investigador de segurança interna ligou, a conta que espalhou os tweets foi excluída. O processo, portanto, declara:
>Isso está em contraste direto com o que a mensagem de resposta automática e o acordo do usuário exigem para proteger as crianças.

Como o Twitter não reagiu várias vezes e só se tornou ativo após pressão das autoridades, a plataforma é acusada de deixar pervertidos intencionalmente na plataforma e de lucrar com a troca de material pornográfico exibindo anúncios entre os tweets. O Twitter não respondeu a um pedido do NYP.

Imagina se isso acontecesse em rede nacional e eles se recusassem a retirar, pois eles não estão de acordo com a nossa legislação?
